<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://dgoeee.github.io/</id>
    <title>DGoeee&apos;s memories</title>
    <updated>2022-10-09T11:28:12.935Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://dgoeee.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://dgoeee.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>who is the last person who remembers me?</subtitle>
    <logo>https://dgoeee.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://dgoeee.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, DGoeee&apos;s memories</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【轮滑】网络教程不会说的新手杂项]]></title>
        <id>https://dgoeee.github.io/post/lun-hua-wang-luo-jiao-cheng-bu-hui-shuo-de-xin-shou-za-xiang/</id>
        <link href="https://dgoeee.github.io/post/lun-hua-wang-luo-jiao-cheng-bu-hui-shuo-de-xin-shou-za-xiang/">
        </link>
        <updated>2022-10-09T09:43:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>【碳纤鞋和塑料鞋的区别】<br>
想知道区别，或者自己适合哪一种，要先知道这两种材料本身的优缺点</p>
<p>碳纤很轻，很有刚性<br>
劣质的碳纤并不轻，那种碳纤的强度说白了就是树脂的强度，一般直观地说就是以含碳量（百分比）来判断碳纤的优劣<br>
在自行车上面的碳纤会讲究这个问题，但是轮滑鞋上，碳纤的好坏只影响重量，几乎是不存在安全问题<br>
碳纤“轻”这个优点，在轮滑鞋上体现的不算太大，因为碳纤鞋的碳纤部分很少，比很多人直观想象的要少，大约只有一个鞋垫再加护住脚踝那么多的面积，也就是说，碳纤的部分基本会在鞋的表面全部展示出来，你看不到碳纤，但摸起来很硬的地方，通通不是碳纤<br>
碳纤的刚性对于某些轮滑项目很重要，也正是国内火热的轮滑项目，所以把全世界的轮滑鞋对比起来，中国的碳纤鞋比例是真挺大的<br>
碳纤不易加工，传统的有湿式手工贴，先进工艺有干式模压，可以去专门了解，这个事情还是有系统理论的<br>
因为不易加工，所以设计比较固化，也就是说碳纤鞋的碳纤部分都是大同小异，同时，也会有一些手工贴合的误差，我最近接触的就有一个案例，刀架接触部分不平导致刀架移位<br>
优秀的碳纤鞋应该做到，干式模压工艺，6层以上碳纤，接触刀架的面积尽可能大，透气性优秀，不可拆卸的零件要有长久的寿命，以及，不会被撑大（近年来的新鞋这种问题很少见了）<br>
碳纤鞋除了碳纤这个考量点，鞋面（脚背那一面）的材料也是很重要的，我没有破坏性拆开过，不算清楚，但是从表面上入手，越差的鞋面越趋近于步行鞋，越好的鞋面越像是里面塞了塑料板<br>
碳纤鞋的寿命上来讲，摔坏不算的话，淘汰原因基本都是内胆磨破，这个寿命足够支撑到大学毕业</p>
<p>塑料略重，有很好的韧性，设计师可以放飞自我，应用上很多理想的形状<br>
塑料鞋更多的被称作硬壳鞋，我自己认为塑料二字能更好的与碳纤相对立比较<br>
塑料最直观的好处就是，拿起来往地上随便砸，不担心坏<br>
这里有两个说明，先不谈碳纤鞋，只说碳纤材料，在不被破坏的时候确实性能很好，但是诸如往地上砸这种野蛮行为，碳纤材料是偏脆的<br>
第二，塑料和塑料也是有区别的，比如深夜烧烤摊的塑料凳，那种塑料，容易老化变脆，低温也容易变脆，正经轮滑鞋用的塑料类似于超市里最贵的那种塑料凳，砸是不可能砸坏的，用上老虎钳也只能变形，不会破碎<br>
其次，塑料可以很好的加工出理想的形状，那么这里也要说明一些需要这项特质的地方<br>
塑料鞋可以在制造的时候直接熔入金属部件，相比碳纤成本低太多，结果大差不差<br>
塑料鞋往往有明显的透气优势，可以随意设计透气孔<br>
塑料可以跟轻松地扩大刀架接触面积，极大地提升跳跃落地的安全性，而对于大轮（比如我很喜欢的125mm轮子）刀架，由于杠杆之类的问题，最后的结果就是我完全不相信碳纤鞋能带给我安全感（powerslide的碳纤Trinity是个例外，但是毕竟是个例外，必要的时候单独考虑就行了）<br>
所以如果轮子100/110mm或许还要考虑碳纤鞋，那选择125mm的大轮我就完全推荐塑料鞋了</p>
<p>新手鞋也是塑料鞋，为什么新手鞋只能是新手鞋<br>
因为新手鞋的用料很薄，而且塑料很容易使用廉价材质，我自己的定义是，如果你的塑料鞋绑紧鞋带之后相比没有鞋带有明显变化，那就是薄的感觉了<br>
更直观的说，新手鞋一只手捏上去就能变形，高档塑料鞋徒手是很难有形变的</p>
<p>塑料的缺点很明显，重<br>
所以塑料鞋的设计一直都是在重量和强度上互相取舍<br>
有个很好的优点，可以把内胆拆出来清洗，特别爱干净的人应该是只能选塑料鞋，当然，多数人一般是不会清洗轮滑鞋的<br>
这里提一嘴，干洗不是魔法，碳纤鞋有大量的胶水和树脂成分，一定要吩咐好干洗店</p>
<p>总结起来吧，<strong>国内比较火热的平地花式、刹车等项目选择碳纤鞋，而街区滑行、经常跳跃选择塑料鞋</strong><br>
虽然有很多优劣之分，但是安全性都没什么问题，主要还是看贵不贵、舒不舒服、好不好看<br>
这个角度上和买鼠标是一致的，最合适的办法是，店家摆一堆鼠标，闭着眼挨个试，手感最好的就行了<br>
60分的鞋和90分的鞋的区别不会太大，就像100元耳机和1000元耳机很多人也听不出区别</p>
<!-- more -->
<p>【刀架】<br>
一般刀架的制造工艺是先大概塑型，然后cnc切割，绝大多数都不是铝块直接掏空，这只是一个小知识，没有实际意义<br>
铝的材质有很大意义，目前普遍6000系铝完全够用，最好的那类会用7000系铝，更轻<br>
新手鞋就完全不敢明说它刀架的选料和工艺</p>
<p>完全不推荐碳纤刀架，贵是一方面，不实用是真的，喜欢碳纤花纹的可以水转印然后喷清漆，不仔细对光看还真看不出来</p>
<p><strong>刀架主要是好看就行</strong>，除了某些一眼就看出力学分析很够呛的奇葩刀架（点名费斯忘川单边刀架不敢压弯和跳跃&amp;点名乐秀天使之光香蕉刀架踩几脚就变成平架），完全可以随便买</p>
<!-- more -->
<p>【发光轮】<br>
发光轮的原理大概是，轮子中间有固定的磁铁，轮子里有铜线圈，后面的故事就很简单了<br>
那个磁铁的部分，是软塑料主体包的一层磁铁，在不发光的轮子里是一块硬铝，原本是起到支撑轴承的作用，显然，塑料主体的磁芯很难做好支撑轴承的本职工作<br>
结果就是，发光轮很容易因为磁芯而严重影响轴承寿命，也严重影响轮子的顺滑程度<br>
当然，能量守恒的角度上讲，<strong>你要发光，本身就会损失大量动能，会让你滑的比较累</strong><br>
考虑到大多数女生会希望腿细一点，所以我一直不会推荐女生穿发光轮，其他方面也都是尽量轻便为主<br>
目前我没有见过任何非塑料主体的磁芯，所以这个问题没有解决办法，我相信这绝对不是简单增加垫片就能解决的<br>
而且，磁芯经过各种折腾之后，会和轮子内圈摩擦产生很多带磁性的灰尘，这种磁灰对轴承伤害很大<br>
也就是说，<strong>不要给发光轮配特别好的轴承</strong></p>
<p>在不发光的轮子里，那个支撑轴承的小零件叫做飞碟，网络上有讲解飞碟厚度的问题，优秀的轴承一定要适配非常精准的飞碟，你需要游标卡尺等工具，这些知识或者说这些操作是很有必要的，<strong>当你一套轴承的价格超过百元，就要开始注意飞碟厚度这个问题了</strong></p>
<!-- more -->
<p>【轴承】<br>
轴承方面，轮滑鞋包括滑板的轴承，都是608型号<br>
如果不熟悉具体工艺参数等，<strong>一定要购买明确标注了适用轮滑的轴承</strong>，因为大多数野生608不适合轮滑，这个问题很严肃，会带来非常大的安全隐患<br>
了解足够之后，再去购买更具有性价比的工业轴承</p>
<p>陶瓷轴承有特定的优劣之处，新手不用管，平花选手可以试试，体验差距不大，街区轮滑跑跳动作等就别用陶瓷轴承了，虽然理论上轴承陶瓷珠碎裂之前轴承圈会先崩开，但是实际情况我完全没把握</p>
<p>有的商家会捏着轴承，划一下空转很久，说轴承的好坏，这是不对的<br>
轮滑的轴承不能以空转来判断，<strong>优秀的轮滑轴承往往空转很弱</strong></p>
<p>除非你很经常的上润滑油，不然千万不要使用液体润滑油，理想的轮滑润滑油应该是牙膏状，一般轴承本身的设计就没想着让你去重新上油，所以，可以<strong>不用刻意折腾润滑油这个问题</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次测试网站]]></title>
        <id>https://dgoeee.github.io/post/di-yi-ci-ce-shi-wang-zhan/</id>
        <link href="https://dgoeee.github.io/post/di-yi-ci-ce-shi-wang-zhan/">
        </link>
        <updated>2022-05-31T08:42:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>终于，筹划许久之后，这个网站建立起来了，前后端都不需要代码，我想我可以放心建设了</p>
<p>不过还有一个担心，我的网页是托管在github上的，虽然已经是足够让人放心的大平台了，但是我还是担心这份数据的保存</p>
<p>我想我还需要多考虑备份这件事</p>
<p>最近我用Photoshop临摹了两个B站表情包，源文件加起来有3个G，输出的清晰度应该是可以用一辈子了，感觉还行，我拿来当做头像，但是多半不好看，至少作为头像不好看</p>
<p>考虑到极高清晰度下网站服务器压力颇大，我选择将需要的图片上传到www.zcool.com.cn或者是直接引用其他用户上传的图片。</p>
<!-- more -->
<p>如下图，我们可以轻松获取到图片的原文件地址，只需要在红线前加上<code>https:</code><br>
注意，此处应在<code>.jpg</code>或者是<code>.png</code>处结尾，后面的是附加属性，此处用不上<br>
<img src="https://dgoeee.github.io//post-images/1654001277638.png" alt="" loading="lazy"></p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://img.zcool.cn/community/014a62brojoh4wxkkmwsab3532.png" alt="傲娇透明底10000x10000" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://img.zcool.cn/community/01wqemleqgaql5znvqsnto3235.png" alt="嫌弃透明底10000x10000" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
</feed>